【無線新聞唔會報道】福建洩7噸「毒碳九」，中國政府隱瞞，重創漁港多人送院

福建東港石油化工公司的船隻，周日（4日）在泉州市泉港區碼頭進行裝卸操作時，因軟管墊片老化、破損，導致近7噸化工原料「碳九」洩漏。有傳，已有村民因接觸洩漏物後身體不適入院，甚至有人因掉入污染海域被送進醫院ICU，當地漁排損失嚴重。有指，「碳九」組成份子複雜，沒法分解，同時易於吸入人體，比毒藥還毒。當局事後卻企圖掩飾事件

有害氣體無害